中國官媒：中國已完成開發「炸彈之母」 威力僅次核武

中國國營媒體《環球時報》指出，中國已經開發出威力僅次於核武的最強炸彈「炸彈之母」。（法新社）

2019-01-06 10:41
〔即時新聞／綜合報導〕中國國營媒體《環球時報》指出，中國已經開發出威力僅次於核武的最強炸彈「炸彈之母」（Mother Of All Bombs、MOAB）並已進行爆炸實驗，威力能夠輕易摧毀地面所有加固目標，且體型比美國的炸彈之母更小，可以由轟炸機載運。

據《環球時報》報導，中國國營軍事公司「中國兵器工業集團（Norinco）」於官方網站放出新的宣傳影片，一架H-6K轟炸機將MOAB投在平原上，隨即爆發出巨大爆炸與黑煙。報導指出，一顆MOAB就有數噸重，轟炸機一次只能攜帶一顆，也是中國除了核武以外最強大的炸彈。而對於爆炸實驗進行的時間、地點與規模，報導則隻字未提。

對於MOAB，北京軍事分析人士魏東旭指出，「炸彈之母」大約有5到6公尺長，巨大的爆炸可以輕易摧毀地面加固目標，如建築物、堡壘和防禦設施，還可以用來清除直升機部隊降落區域。

報導指出，美國於2017年4月13日曾在阿富汗東部投下「炸彈之母」，轟炸藏身地道的恐怖份子伊斯蘭國（IS）成員，殲滅至少94人。而魏東旭指出，中國的炸彈比美國的更小更輕，可以部署在轟-6K轟炸機上，但美國「炸彈之母」則必須由運輸機運載，體積更為巨大。魏東旭強調，轟炸機可以飛得比運輸機更快。中國的炸彈設計者在製造適合轟-6K的炸彈時，一定是考慮到這一點。

又吹水

成龍.jpg

轟炸機 ，去到人地本土上空先算啦。

早幾年天津係試爆嚟？

佢真係當人無防空咩

可憐的小支那 每天都需要打飛機

都係用黎炸返中國人姐
洗唔洗搞咁多野

「一顆MOAB就有數噸重」
屌, 幾噸重, 幾噸TNT都好大威力啦

要黎自爆？

啲要有射出能力既野點解係母唔係父？

中國只有炸彈是不會爆炸的

我知，天津吖嘛

GBU-43/B大型空爆炸彈（英語：GBU-43/B Massive Ordnance Air Blast bomb，簡稱MOAB），俗稱炸彈之母（Mother Of All Bombs，取其簡寫也是「MOAB」之故），是一款超大型全球定位系統導引自由落體炸彈，由美國空軍研究實驗室研發，並由美國空軍實際配用。重量達21,600磅（約9,700公斤）、能產生相當於11噸黃色炸藥破壞力的MOAB主要用於破壞地下碉堡，引爆時破壞半徑可達1.6公里，並將半徑300至500公尺之內的氧氣燃燒到只有1/3濃度。GBU-43/B大型空爆炸彈因重量與體積關係，無法採由一般的戰機掛載，需由C-130「力士型」運輸機投擲。

「胖子」是至今為止歷史上第二次亦是最後一次對人類使用的核武器。它長10英呎八吋（3.25公尺），直徑五英呎（1.52公尺），重10,000磅（4,545公斤）。釋放的能量約相等於2.1萬公噸的TNT烈性炸藥

巨型鑽地彈（英語：Massive Ordnance Penetrator，MOP，代號GBU-57A/B），是一種由美國空軍配備的大型精確制導鑽地炸彈，並為「碉堡剋星（英語：Bunker buster）」系列的新成員。因預估其威力可能超過俄羅斯的炸彈之父，故有媒體稱其為炸彈之祖。它的性能超越了目前最強大的掩體粉碎機—GBU-28，可能是其威力十倍以上，爆炸當量為俄羅斯炸彈之父的近3倍。

繼續吹.gif

佢當人無導彈

天津嗰粒都好勁啦喎

共國肯定無能力開發
但見到華為點抄Cisco
我有D怕佢又係派間碟攞source 照copy

支那5g咁平
係因為唔駛r&d成本

出到第2島鍊當妳贏

係本土用